----
title: 移动端适配
----

### px2rem或postcss-px2rem

* 在移动端中，为了适配不同的设备，通常用rem来做适配
* rem是通过根元素进行适配的，网页中的根元素指的是<html>，我们通过设置

假值列表：

以下这些是假值

* undefined
* null
* false
* +0、-0、NaN
* ""

除了以上这些假值以外的值都是真值，也就是说没有一个真值列表，真值的列表可以无限长，无法一一列举，我们只能通过假值列表做为参考来判断一个值是不是真值。

>= 0 和 == -1 这样的写法不是很好，称为”抽象泄漏“，意思是在代码中暴露了底层的实现细节，这里指的是用-1作为失败时的返回值，这些细节应该被屏蔽掉。


html是浏览器构建dom的蓝图，为了正确构建每个dom，浏览器还会修复它在蓝图中发现的问题。

像普通人一样编写代码和像忍者一样编写代码的最大区别在于是否把js当成函数式语言来理解，对这一点的认知水平决定了你编写的代码的水平。

对象能做的任何一件事，函数也都能做，函数也是对象，唯一的特殊之处在于它是可调用的，即函数会被调用以便执行某项动作。

把函数作为第一类对象，是函数式编程的第一步

回调函数不一定都是异步的，两码事


